天下制裁集會 今勢逼爆遮打

天下制裁集會 今勢逼爆遮打

【本報訊】2020年才過了不足20天，林鄭月娥政府已經急不及待要「推動」逆權運動另一浪高潮。民政事務專員擅離職守架空區議會、警察喬裝市民濫捕公眾場所拍照少年、監警會借故延遲提交報告……種種事端都有意無意為刻下看似已緩和的民怨重新撥火。民間集會團隊呼籲港人今日再集結，向國際社會展示民意，冀求各國政府向迫害港人的香港官員與警察落實制裁措施。

記者：伍雅謙

民間集會團隊發起今日「天下制裁」集會，張崑陽（左一）、黃之鋒（左二）及劉頴匡（中）等人呼籲市民參與。董立華攝
(社內相)

民間集會團隊原定發起今日舉辦「天下制裁」遊行，惟遭警方反對，上訴亦被駁回。獲得不反對通知書的「天下制裁」集會則會繼續舉行，原定下午3時在遮打花園開始。不過團隊發言人劉頴匡表示，預計今日參與者眾，加上場地容納人數有限，呼籲參加者下午2時起進場。

劉頴匡說，集會將以流水式進行，整條遮打道都會是不反對通知書劃定的集會範圍，場地大約可容納三至五萬人。參加者可由西面至東面進場，先逼爆遮打花園，然後逼爆遮打道。當場地爆滿，主辦單位會呼籲部份人向東面離開，讓出地方給後來者進場。

「天下制裁」集會將在遮打花園以流水式進行。
(社內相)

全球22城市同步聲援

相關新聞：鄭文傑寄語港人「用盡手段爭民主」

集會主題是促請政府立即進行民主政制改革，否則發動各國政府制裁。民間集會團隊與攬炒團隊合作，除了香港，全球12個國家、22個城市亦於今日舉行活動，包括美加歐洲及澳洲，整個星期則會有超過30個城市舉辦聲援活動。

劉頴匡說，這是警務處長鄧炳強上任以來第一次發出反對遊行通知，「好明顯目的就係嚇怕市民，令市民唔敢出來，政府好驚我哋有一個龐大民意展示出來，引致天下制裁局面。我哋最好嘅回應就係繼續出來集會，用一個龐大人數，展示畀警察，你越係反對，我哋就反對你嘅反對。所以約定大家，1.19，中環見」。

他續指，剛踏入2020年，香港已經發生很多荒謬事情，包括元旦遊行被警方無理中止、監警會報告遙遙無期、國難忠醫成員被失蹤被嫖妓，「警方連市集活動都打壓，仲未計區議會程序被無視架空。只係十幾日，政府嘗試挑戰市民底線。如果發生喺幾個月之前，每件單獨事情都足以畀大家理由參與集會」。他說感覺到香港人對荒謬事情已經習慣，「但係大家要提防，唔可以習慣。必須透過集會表態，對種種不公義表示不會接受、啞忍」。

黃之鋒：企出嚟助國際戰線

香港眾志秘書長黃之鋒亦加入呼籲港人今日參與集會，他說，元旦遊行過後，社會有聲音指出，香港已回復平靜，抗爭民氣不如前，「但其實今日集會人數非常關鍵，美國國會正積極醞釀制裁香港官員，英國跨黨派議員亦已發表聲明，針對黑警種種人道暴行採取追究行動。所以當國際戰線密鑼緊鼓，香港人更應企出嚟」。

大專學界國際戰線代表團前發言人張崑陽補充說，2020年是香港前路關鍵一年，今年6月，聯合國將會就香港公民及政治權利國際公約實行情況作年度檢視，美國執行香港人權與民主法案亦視乎國際公約實行情況，「集會正好告訴聯合國及美國國會，呢場運動仲未平息。坊間如果瀰漫一種運動平息嘅氣氛，只會助長林鄭月娥，佢公開批評年輕人摧毀一國兩制，鄧炳強又公開挑釁區議會。要令黑警檢點，一定要聯合國際社會同本地抗爭，否則外國社會對香港關注會減退」。

推

仆你個街

一陣 中環見
塞爆中環 ！

早啲到

今日 14:00 集合

「天下制裁」集會將在遮打花園以流水式進行。

一陣 14:00 集合， 請準時

「天下制裁」集會將在遮打花園以流水式進行。

一陣 14:00 集合， 請準時

「天下制裁」集會將在遮打花園以流水式進行

估下班狗幾點中斷集會？
所以大家要準時，有早無遲plz